Q1.基于阿里云上的微服务设计原则，下面哪条是错误的选择一项：
a.服务化需要遵循无状态性原则
b.服务化需要遵循松耦合原则
c.服务应该是内聚而完整的
d.服务化需要遵循中间件理论
Answer: c
Q2.某创业公司刚刚成立，几个核心的程序员分布在5个不同的城市异地办公，新发布的线上系统使用了阿里云的云数据库RDS，由于程序员需要在异地用动态P连接RDS，所以管理员只能打开RDS的公网连接地址和端口，并每天多次从管理控制台查看RDS的连接信息，防止黑客远程登录RDS.管理员可以通过以下哪个方法最简单地降低这种担忧和人工防护的成本,选择一项：
a.阿里绿网，可以自动过滤非法的连接
b.设置RDS白名单，使客户端通过公网访问
c.开启阿里云云监控，一旦发现RDS外网流量特别大就立即登录控制台查看是否是非法连接
d.开通云盾DDoS基础防护，可以防止RDS被非法登录
Answer: b
Q3.IoT套件的规则引擎，用于帮助用户灵活地转发和处理设备消息，对消息数据筛选、变型、转发，根据不同场景将数据无缝转发至不同的数据目的地，以下关于规则引擎描述不正确的是？
选择一项：
a.数据从采集到计算到存储，用户无需购买服务器部署分布式架构，用户通过规则引擎只需在web上配置规则即可实现采集+计算+存储等全栈服务
b.当用户是基于Topic进行通信时，则可以使用规则引掌对Topic中的数据进行处理，然后转发到阿里云其他服务上，例如可以转发到RDS、Table Store中进行存储，例如可以转发到流式计算中进行实时计算，例如可以转发到消息中间件DataHub、LogHub上进而与流计算配合提供服务，等等
c.规则引擎是通过SQL对Topic中的数据进行处理，SQL语法目前支持子查询以及like操作符等，是比较完整的SQL支持
d.阿里云物联网的规则引擎是一个按照用户配置的规则处理消息流转和存储的中间件
Answer: c
Q4.如果将对象通过API上传至OSS，对象被成功存储的标志是什么?
选择一项：
a.返回的status为0，同时返回其内容对应的Content-Md5码
b.每一个OSS账户都有一个特别的bucket名字叫_oss_logs.当数据成功写入之后，成功的返回码会写入这个bucket并附带时间戳
C.OSS具有99.99999999%的持久性，所以当数据上传之后会自动确认
d.成功确认返回会存储再Userdata中
e.返回HTTP200并且通过MD5校验，表明该操作是成功的
Answer: e
Q5.阿里云物联网套件与MQ均为消息通信，关于他们之间最大的区别，下列描述最准确的是?
选择一项：
a.物联网套件能够拥有强大的产品扩展性，轻松将数据存储到RDS或其他阿里云产品中
b.物联网套件支持多种协议，方便不同设备接入
c.物理网套件能够支持亿级设备，支持百万级消息并发
d.物联网套件由设备认证环节，会给每个设备在云端注册唯一标识，增加安全性
Answer: d
Q6.一家初创公司聘请你帮助他们建立一个移动应用程序，这个应用程序每六个月会将现在存储阿里云OSS中的数十亿张图片和视频数量翻倍。由于其业务性质，他们预计会突然大幅增加进出OSS的流量，并且需要确保能够满足处理其应用的性能需求。为了确定OSS是否是当前业务的正确选择，你需要收集哪些其他信息？
选择一项：
a.必须知道正在写入OSS的单个对象的大小，以便对应用程序的架构进行合理调整
b.必须知道公司今天有多少客户，因为这对于理解两年内他们的客户基数是至关重要的
c.必须了解在高峰情况下每秒的OSS请求总数
d.为了应用架构的合理设计空间，必须了解OSS存储量是否足够
e.必须了解客户访问请求的区域，以便合理选择OSS所在的地域及可用区
Answer: c
Q7.随着公司业务发展和用户规模的不断扩大，公司需要做数字化转型，现有的交易系统为烟囱式架构，无法正常处理日益增大的请求流量，公司决策层决定对交易系统进行升级，使用阿里云来解决当前问题，但是要求尽快上线。作为架构师，我们应该如何设计最合理的升级方案。
选择一项：
a.采用基于负载均衡集群的方法进行系统升级，数据库由RDS换为DRDS，性能即可得到提升
b.原有系统进行重构，网上交易系统需要修改分布式微服务架构，数据采用分库分表设计，分布式化
c.采用基于负载均衡集群的方法进行系统升级，原有系统需要修改成无状态的应用，数据库与应用分离
d.采用基于高性能主机系统的方法进行系统升级，将数据库与应用分离，性能即可得到提升
Answer: c
Q8.张先生是最早一批使用DRDS产品的客户，当初DRDS和RDS均在经典网络，现在为了利用VPC的灵活和高隔离特性，想实现向VPC的迁移，请问该如何操作才可顺利实现?
选择一项：
a.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池即可
b.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台，修复分库连接池，然后切换DRDS到VPC
c.完成RDS实例网络到VPC的切换，接着登陆DRDS控制台完成切换DRDS到VPC
d.DRDS完成VPC的切换，接着自助修复与RDS的分库连接池，登陆RDS控制台完成切换RDS到VPC
Answer: b
Q9.某公司的业务原先放在阿里云经典网络上，为了增强不同环境的隔离性、减少共享网络带来的卡顿、以及尽量避免业务规模发展后可能会遇到的安全性问题，计划将服务迁移至VPC网络环境中。该公司的原先的部署架构为：SLB（P1，经典网络)-ECS（C1，经典网络）-RDS(R1，经典网络）迁移到VPC后，最前端的公网SLB(P1）不会被替换，因为阿里云的公网SLB可以接经典网络ECS，也可以接VPC内的ECS.SLB之后的ECS和RDS都会被誓换为VPC中的ECS和RDS.迁移后的最终状态是这样的：SLB(P1，VPC）-ECS(V1,VPC)-RDS(R2,VPC)您作为该公司的运维人员，将迁移操作分为以下几个步骤：
1、从SLB移除ECS-C1，服务停止，确保RDS-R1无数据写入
2、开启DTS，同步RDS-R1至RDS-R2
3、在ECS-V1上部署应用，并连接到RDS-R1
4、加入ECS-V1到SLB
5、更改ECS-V1应用的数据库配置，连接读写VPC的RDS-R2
上述几个步骤正确的排列顺序为:
a.13245
b.24135
c.31245
d.32154
Answer: d
Q10.小方最近使用DRDS，感觉非常方便，他通过DRDS建立了读写分离的实例，当执行如下几条命令后，其数据操作分别是哪个节点执行的
1、SELECT*FROM table_name；
2、UPDATE table _name SET FirstName ='Fred'WHERE LastName="Wilson';
3、/ITDDL:MASTER*/SELECT * FROM table_name;选择一项：
a.主节点，只读节点，主节点
b.只读节点，只读节点，主节点
c.只读节点，主节点，主节点
d.主节点，主节点，只读节点
Answer: c
Q11.某物流公司，会对每辆车进行GPS定位，从而在不同时间不同的地点来找到附近可以使用的车和司机，进而提升物流的效率，节省运输的成本。由于每台车，每个人，每一个GPS信号都是一个数据源产生数据，并且数据增长的比较快，经常会面临云上数据库RDS存储空间不足的问题。该公司为了解决上述数据库空间的问题，以下方案最优的是？
选择一项：
a.使用一个高配的RDS实例存储所有的数据，同时通过创建多个RDS只读实例来实现读写分离
b.使用分布式关系型数据库DRDS来存储数据，对表进行自动拆分并存储到后端的不同RDS实例，并根据存储的需求动态去增加和减少RDS实例的数量
c.每个数据源产生的数据单独存储在一个RDS实例上，并分别创建RDS只读实例来实现读写分离，为了提升性能可以创建多台RDS只读实例
d.将数据存储在Maxcompute中，因为Maxcompute可以存储100TB以上的数据，具有很好的扩展性
Answer: b
Q13.某金融企业计划将系统从云下迁移到阿里云上，希望利用云上的容灾能力保证金融系统的可用性。基原来云下搭建的系统经常遇到系统岩机，业务无法正常访问的情况。以下哪种方式对系统运行的业务连续性提升效果最小?
选择一项：
a.数据库使用阿里云的云数据库RDS，而不是自己在云服务器ECS上部署，并且在创建RDS实例的时候，选择创建多可用区的实例
b.将不同的业务系统分别部署在不同的云服务器ECS上，并通过消息队列服务进行交互，从而降低不同业务系统的耦合性
c.将业务系统部署在同一个地域不同可用区的多台云服务器ECS上，并通过负载均衡SLB实例对外提供访问，利用集群的方式提升业务系统的可用性
d.使用云数据库RDS作为云端的关系型数据库，保存业务数据，并设置RDS的自动备份策略，对数据进行定期的备份
Answer: d
Q14.有一个传统行业的客户，厂区遍布全国各地。由于工业监管方面的要求，需要将工况数据存储起来。客户的每个厂区有40000个监测点，500毫秒作为一个采集周期，一共有30个厂区。这样算起来一年将产生惊人的78万亿个数据点，假设每个点50Byte，数据总量将达3PB.而且这些数据不只需要实时生成，写入存储；同时还要支持快速查询，做可视化的展示，帮助决策者做Bl分析决策；同时还需要能够用来做大数据分析，发现深层次的问题，帮助企业节能减排，增加效益。你作为一个资深的阿里云架构师，推荐他使用哪些产品来帮助客户解决这些问题?
选择一项：
a.TableStore、AnalyticDB、Data-V、QuickBI
b.HiTSDB、MaxCompute、Data-V、QuickBl
c.TableStore、MaxCompute、Data-V、QuickBI
d.RDS、MaxCompute、Data-V、QuickBI
Answer: c
Q15.使用访问控制服务（RAM），可以控制哪些RAM用户可以执行哪些ROS操作，也可以控 制哪些RAM用户可以对哪些资源栈（Stack)下的资源进行操作，这样就能够以ROS的资 源栈（Stack)为单位对资源集合进行统一的权限控制和管理，根据给出的例子，下面说法正 确的是？策略1{"Statement":[{"Action":["ros:DescribeStacks", "ros:DescribeStackDetail"]."Effect":"Allow","Resource”:"acs:ros:cn-beijing:*:stack/*"
11."Version”:“1”}策略2{"Statement”:[{"Action":["ros:CreateStack", "ros:DescribeStacks","ros:DescribeStackDetail","ros:ValidateTemplate"],"Effect":
"Allow","Resource":"*"}],"Version":“1”}策略3{"Statement":[{"Action":[ "ros:DescribeStackDetail""ros:UpdateStack"],"Effect":"Allow","Resource":
"acs:ros:cn-beijing:123456789:stack/myStack/94dd5431-2df6-4415-81ca- 732a7082252a"}],"Version":“1”}策略4{"Statement":[{"Action":[ "ros:DescribeStackDetail""ros:AbandonStack"],"Effect":"Allow","Resource":
"acs:ros:cn-beijing-123456789:stack/myStack/94dd5431-2df6-4415-81ca- 732a7082252a”)],"Version":"1"}
选择一项：
a.策略1为授予创建和查看资源栈的策略；策略2为授予查看资源栈的策略；策略3为授予指定用户更新指定资源栈的策略；策略4为授权查看与删除指定资源栈的策略；
b.策略1为授予查看资源栈的策略；策略2为授予创建资源栈的策略；策略3为授予指定用户更新指定资源栈的策略；策略4为授权删除指定资源栈的策略；
c.策略1为授予创建和查看资源栈的策略；策略2为授予查看资源栈的策略；策略3为授权查看与删除指定资源栈的策略；策略4为授予指定用户更新指定资源栈的策略；
d.策略1为授予查看资源栈的策略；策略2为授予指定用户更新指定资源栈的策略；策略3为授予创建和查看资源栈的策略；策略4为授权查看与删除指定资源栈的策略；
e.策略1为授予查看资源栈的策略；策略2为授予创建和查看资源栈的策略；策略3为授予指定用户更新指定资源栈的策略；策略4为授权查看与删除指定资源栈的策略；
Answer: e
Q16. 小李作为一家证券公司的技术主管，采用金融云与专线，搭建了一套混合云的架构。现在公司每天都会新增大量开户的需求，每个开户人员都需要建立档案存放个人照片、身份证、电子协议等文件，本地应用只有在开户申请过程中使用此类文件，之后便很少访问，但是此类文件却占用了大量存储空间。请问如何利用云计算来解决这个问题，做到经济高效？
选择一项：
a.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云同步的功能
b.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云备份的功能
c.采用一台混合云阵列，本地应用挂载混合云阵列，开启云缓存的功能
d.直接将文件存放在OSS上，通过CDN加速访问
Answer: c
Q17.企业A开发了一款移动app，并购买了OSS服务。移动app需要上传数据到OSS（或从OSS下载数据）。移动app运行在用户自己的终端设备上，这些设备并不受企业A的控制。根据系统设计，企业A不希望所有app都通过appServer 来进行数据中转，而希望让app能直连OSS上传/下载数据。出于安全考虑，企业A不能将访问密明保存到移动app中。A希望将安全风险控制到最小，比如，每个移动app直连OSS时都必须使用最小权限的访问令牌，而且访问时效也要很短（比如30分钟），为满足上述需求，下面说法不正确的是？
选择一项：
a.云账号A在RAM中创建一个角色，给角色授予合适的权限，并允许appServer使用该角色
b.当app需要直连OSS上传/下载数据时，appServer 调用STS AssumeRole，获取角色的一个临时安全令牌并传送给app，app使用临时安全令牌直接访问OSS API
c.appServer在使用角色时通过密钥授权操作权限，以更精细地控制每个app的权限
d.不能将AK交给移动app，使用带过期时间的访问令牌
Answer: c
Q18.某电商网站部署在一台ECS上，近期由于业务增长数据库CPU占用率较高，经常导致服务器CPU使用率达100%，经过排查发现数据库大多为查询操作，为解决此种场景以下部些方赛是不合理的？
选择一项：
a.将数据库迁移至RDS，并使用redis作为数据库缓存，以降低数据库读请求压力
b.将数据库迁移至RDS，并使用memcache作为数据库缓存，以降低数据库读请求压力
c.将数据库迁移至RDS，并创建只读实例，以降低数据库读请求压力
d.为ECS升级更高的配置并增加两倍的带宽，以降低服务器压力
Answer: d
Q19.某云上用户经常受到10G以上DDoS冲击，为了获得更好的业务连续性，用户同时开通了Web应用防火墙服务、CDN、高防IP等三种安全产品，如果你是阿里云架构师，为了确保三种服务组合能够达到最佳防护效果，建议用户部署的架构是？
选降一项：
a.春户揣>DDoS高防IP>CDN>Web应用防火墙>SLB>源站
b.客户端>CDN>Web应用防火墙>DDoS高防IP>SLB>源站
c.客户端>CDN>DDoS高防IP>Web应用防火墙>SLB>源站
d.客户精>DDoS高防IP>Web应用防火墙>CDN>SLB>源站
Answer: a
Q20.某行业客户的生产系统部署在阿里云的多个region，该系统实时产生大量数据，数据目前存储在备个region的MySQL数据库中。随着业务的扩大，DBA发现数据量过大，每次SQL查询执行速变过慢，且每次将数据从各地导入总部region的数据库中消耗大量人力和物力。作为架构师，通过阿里云平台我们该如何为客户提供优化方案？
选择一项：
a.使用HybridDB来解决查询速度慢的问题，同时通过DTS订奥方式同步备地数据到总部中心数据库
b.通过IOTHUb获取系统数据，直接传导至总部数据库，所有的查询在总部数据库执行。
c.增加RDS 只读实例，解决查询速度慢的问题，同时通过DTS订阅方式同步各地数据到总部中心数据库
d.在各个地区建立Redis数据库，加快数据查询效率，同时通过DTS订阅方式将Redis 数据订阅至总部中心数据库
Answer: c
Q21.A公司是一家全固荷名的日用品快消公司，总部在北票，国内有其他18家分公司与办事处，出于效率与安全考虚，公司采用云桌面的来替代传统PC.当前不同办事处之间共用一裔系统，且内部会交互一些非常机密的商业信息，公司采用北京本地机房的AD城控管理员工的登陆，且要求必须内网登陆系统，请问该设计怎样的一个方露来满足客户的需求？
选择一项：
a.在华东2建立一个VPC部署云真面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使备个分公司通过VPN获取资源，北京机房分别与2个VPN网类打通，把用的AD域按映射到云点面VPC里
b.在华东2建立一个VPC部署云点面，支撑全国区域，VPC里面创建2个VPN网关，每个网关对接9家分公司，使备个分公司通过VPN获取资源，通过其中1个VPN网关把用户北京本地机房的AD域控触射到云点面VPC里.
c.在华东2建立一个VPC部署云桌面，支撑全国区域，VPC里面创建1个VPN网关，对接18家分公司，使备个分公司通过VPN获取资源，通过VPN网关把用户北京本地机房的AD域控映射到云点面VPC里。
Answer: b
Q22.客户有一个10GB市宽的高速通道链接到了阿里云上，在云上使用ECS部餐了Web服务。应用程序依赖本地的大型数据库，该数据南是据于ACID模型（原子性，一致性，隔两性），现在该应用程序达到了一个瓶颈，无法处理大量的数据写入。作为维构而如何以最具成本效益的方式料低本地数据库资源的负载？
选择一项：
a.由于本地数据库使用MySQL，修改应用程序使用云数据库RDS，并通过映射函数写入本地数据库
b.由于本地数据库使用MySQL，修改应用程序并使用消息队列MQ，通过程序将队列的数据刷新到本地数据库
c.由于本地数据库使用hadoop，在阿里云上使用EMR并与本地的Hadoop集群之间进行数据同步
d.由于本地数据库使用MySQL，将其硬件升级，扩大壤存，设置更大的session数，通过将缓存数据持久化的方法异步写入本地数据
Answer: b
Q23.您是一家创业公司的架构师，公司使用混合云架构，大量航拍图像数漏存储在阿里云的OSS中，同时在公司私有云环境中使用了一组专门的ECS服务器来处理这些数据，并通过ECS服务器部署Rabbit MQ（开游消息系统）来传递消息到服务器，一且处理完毕，数据存城传送到磁带存储并被运这到异地，基于公司成本的考虑，CEO要求您要继续使用当前的设计，并尽量降低公司的成本支出，下面哪个方案是在当前情况下的最佳选择？
选择一项：
a.使用MQ产品番换开源软件作为消息服务，将处理数据的ECS放置在Autoscaling 组中，通过设置云监控根据CPU使用率调整ECS的数量，数据处理完毕后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为低频访问类型
b.不改变现有消息队列的部署方式，将处理数据的ECS放置在Autoscaling组中，通过设置云监控根据CPU使用幸调整ECS的数量，数据处理完毕之后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存械级别更改为低须访问类型
c.不改变现有消息队列的部署方式，将处理数据的ECS放置在Autoscaling组中,通过设置云监控根据CPU使用率调整ECS的数量，数据处理完毕之后，通过Lifecycle设置策略将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为归档访问类型
d.使用MQ产品替换开源软件作为消息服务，将处理数霜的ECS放置在Autoscaling 组中，通过设置云监控根据CPU使用幸调整ECS的数量，数据处理完毕之后，通过Lifecycle设置策赔将存储在OSS中的60天数据的存储级别更改为回档访问类型
Answer: d
Q24.某企业原来使用的阿里云服务都是位于经典网络中的，由于专有网络VPC相比于经典网络更安全，性施更高，用户决定将所有经典网络中的服务迁移到专有网络VPC中，为了实现业务能够平滑的迁移，以下那些建议是不可行的?
选择一项：
a.如果应用部署在了ECS高例上，且ECS实例重启对系统没有影响，可以选择单ECS迁移方案，该方案的迁移工作可通过提交工单的方式由阿里云来完成D
b.如果服务依赖RDS、SLB等云产品，建议选择混访混挂的迁移方案，即通过在VPC中新建ECS等云产品实例，然后将系统平滑迁移到VPC.当所有系统都迁移到VPC后，再将经典网络内的资源释放，从而完成经典网络到VPC的迁移
c.如果应用部署在经典网络的ECS实例上，暂时无法进行迁移，可以通过ClassicLink方案访问VPC中的云资源，即通过将一台经典网络ECS链接到一个VPC，实现经典网络和VPC私网互通
d.如果服务是通过APP的方式提供的，并在APP中设置了ECS实的IP地址，可以在迁移的时候连同ECS的IP地址一起迁移，即当ECS实例从经典网络迁移到VPC后，其公网访问的IP地址保持不变
Answer: d
Q25.某企业使用SLB来解决系统的水平扩展问题，将应用部署到ECS上作为SLB的后端服务器。随若业务的发展，该企业将自己的系统划分为多个独立的模块，以不同的二级域名对外提供服务，由于不同的模块部馨在不同的ECS上，并且同一个模块会同时部署在多个ECS上，一台ECS承载多个模块的功能。为了解决用户访问不同业务模块时，流量分配别后端不同ECS组，以下哪个方式可以满足需求?
选择一项：
a.使用一个SLB实例响应所有二级域名的请求，SLB后端搭建一个LVS+Keepalived集群来实现不同域名的请求转发到不同的ECS
b.使用一个SLB实例响应所有二级域名的请求，SLB后满搭建一个Nginx集群来实现不同域名的请求转发到不同的ECS
c.三个二级域名分别创建一个SLB实例，每一个SLB实例鞋载不同的后端ECS实例
d.三个二级域名共用一个SLB实例，通过配置SLB的虚拟服务器组和转发规则实现
Answer: d
Q26.小A是云上某垂直社区网站的站长，网站使用WordPress+RDS MySql数据库引搭建。目前因该网站用户量和社区内容量的提升，经常出现用户搜索网站内容延迟较长情况，另外基些用户反映网站对于搜素的条件设置过于简单，无法满足用户搜索时多条件限制、内容相关性排序过滤等需求，如果您是阿里云架构师，解决以上问题的同时兼顾经济可行性，您会建议小A采用以下哪种方案？
选择一项；
a.开通开放搜索服务，搭建WordPress+RDS+OpenSearch开放搜索应用
b.使用WordPress插件Google XML. Sitemaps生成网站Sitemap，方便搜索抓取
c.开通阿里云数加QuickBl服务，基于WordPress+RDS+QuickB1播建数据门户
d.将原有RDS MySql数据库迁移到阿里云分析性数据库AnalyticDB中，使用BI工具分析透视网站数据
Answer: a
Q27.一个做新闻的互联网公司有一个由Java开发的本地应用，允许外部搜索其后渊目录并检素新闻页。他们将旧报纸扫描成JPEG图片（大约17TB），同时使用了OCR产品。现在他们想把平台迁移阿里云上来，希里有一个可以节约成本的障构，而且要兼具可用性与持久性，下面哪一个方式是最合适的？
选择一项：
a.使用阿里云CDN存储JPEG文件并分发，使用ECS实例安装商业搜索产品并部署本地应用，同时使用DNS服务
b.使用标准型OSS来存储扫描IPEG文件，使用OpenSearch进行查询处理，并使用ROS 来进行基础设施模板托管
c.使用ECS邮馨Apache Web服务器和开源搜索应用程序，使用NAS以存储JPEG和搜索索引
d.使用低频访问重OSS来存储扫IPEG文件，在ECS实例上安装商业搜索应用程序，并配置自动缩放和SLB
Answer: b
Q28.游戏行业相对于其他行业特点非常明显，业务复杂多样，诚游、手游和页游等，分区分服全区全服等多种运维梁构，极大堆加新游戏开发部署和运维的难度；游戏业务生命周期长短不一，需要灵活弹性的资源管理和交付，保证资源高效利用；在线游戏受到流量攻击的规模及须度居高不下，攻击防护成本远大于攻击成本；海量游戏日志数据计算复杂，难以进行数据挖掘，进行用户画像、业务预测，针对游戏行业的以上问题，以下解决方案中不合理的是？
选择一项：
a.Docker容器轻量高效虚拟化，快速实现资源交付和销毁，在线调整容器资源配额，弹性灵活
b.高防IP+移动安全+安骑士，智能分配防御节点，客户端SDK进行流量调度和客户端安全防护
c.Datahub+MaxCompute+QuickBI,全量游戏数据批量导入，多角度深度分析挖掘
d.Docker容器构建游戏内容容器平台，建立标准化、统一化应用部署流程
e.智能DNS实现全球玩家就近调度接入，降低网络延迟
Answer: e